[Soochow_University.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Soochow_University.jpg "fig:Soochow_University.jpg")，1949年後遷於[臺灣復校](../Page/在台復校.md "wikilink")。\]\]
**蘇州大學**（；[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：）簡稱**蘇大**，是[江苏省省属重点综合性大学](../Page/江苏省.md "wikilink")、“[211工程](../Page/211工程.md "wikilink")”全国重点建设大学和首批“[2011计划](../Page/2011计划.md "wikilink")”牵头高校，其前身可追溯到創建於1900年的[東吳大學](../Page/東吳大學_\(蘇州\).md "wikilink")、創建於1920年的[無錫國學專修學校和創建於](../Page/無錫國學專修學校.md "wikilink")1928年的[江蘇省立教育學院以及創建於](../Page/江蘇省立教育學院.md "wikilink")1941年的國立社會教育學院。1952年，原江蘇教育學院和中國文學院（原無錫國學專修學校）及國立社會教育學院於兩年前合校而成的蘇南文化教育學院與東吳大學等校有關文理系科合並在東吳大學舊址組建蘇南師範學院，同年定名**江蘇師範學院**，1982年更名為**蘇州大學**。以后[苏州蚕桑专科学校](../Page/苏州蚕桑专科学校.md "wikilink")、[苏州丝绸工学院](../Page/苏州丝绸工学院.md "wikilink")、[苏州医学院等先后并入](../Page/苏州医学院.md "wikilink")**苏州大学**。

苏州大学属全国前5%[综合研究型大学](http://edu.sina.com.cn/gaokao/2013-01-07/1014368202.shtml)（734所高校中，排名28（武书连2016年中国大学排行榜））和首批[2011计划牵头高校](../Page/高等学校创新能力提升计划.md "wikilink")（教育部2011年启动的一流大学创新项目）。

## 历史

### 原东吴大学

  - 1899年，[美国](../Page/美国.md "wikilink")[基督教监理会决定在苏州开办一所大学](../Page/基督教.md "wikilink")，新大学取名为“东吴大学堂”。

<!-- end list -->

  - 1900年12月，该校董事会在上海组成，[孙乐文被选举为新大学的首任校长](../Page/孙乐文.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1901年3月，东吴大学堂正式开学。

<!-- end list -->

  - 1905年，东吴大学开始招收12名大学生，西学课程大体仿效美国大学，国学则自作安排。分设有文理科、医科和神学科三科以及附中数所，分别位于[苏州](../Page/苏州.md "wikilink")、[上海和](../Page/上海.md "wikilink")[湖州](../Page/湖州.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1908年，东吴大学以英文名“Soochow
    University”在美国[田纳西州注册](../Page/田纳西州.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1911年3月，[上海中西书院与东吴大学合并组成了东吴大学文理科](../Page/上海中西书院.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1915年，东吴大学于上海昆山路中西书院原址设立法科。

<!-- end list -->

  - 1927年，东吴大学文理科、法科分别更名为文理学院及法律学院。

<!-- end list -->

  - 1928年，东吴大学开始招收女生。

<!-- end list -->

  - 1929年，东吴大学文理学院分为文学院及理学院，自此设有文、理、法三个学院，其中文学院及理学院在苏州，法学院在[上海](../Page/上海.md "wikilink")[昆山路](../Page/昆山路_\(上海\).md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1937年，[抗日战争爆发](../Page/中国抗日战争.md "wikilink")，此后八年东吴大学苏州上海两校区受战事影响，辗转迁徙各地。

<!-- end list -->

  - 1949年，[中华民国政府迁至](../Page/中华民国.md "wikilink")[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")，东吴大学部分教职员、校友随居台湾。东吴大学旅台同学会推动在台复校运动，最终1954年[东吴大学在](../Page/东吴大学_\(台湾\).md "wikilink")[台北市复校](../Page/台北市.md "wikilink")。

### 原無錫國學專修學校

  - 1920年，無錫國學專修館成立，次年2月開學。1927年改名無錫國學專門學院，同年曾改名無錫國文大學，1929年定名為[無錫國學專修學校](../Page/無錫國學專修學校.md "wikilink")，[唐文治長期擔任校長](../Page/唐文治.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1949年，無錫國學專修學校改名中國文學院。

<!-- end list -->

  - 1950年，中國文學院和[江蘇省立教育學院等合並為蘇南文化教育學院](../Page/江蘇省立教育學院.md "wikilink")。

### 原江蘇教育學院

  - 1928年3月，江蘇民眾教育學校在蘇州成立，全名初為“江蘇大學區民眾教育學校”，同年6月改名“中央大學區民眾教育學院”，之後遷至無錫。1930年大學區制廢除，民眾教育學院合並前一年成立的“中央大學區勞農學院”，定名為“江蘇省立教育學院”。[俞慶棠](../Page/俞慶棠.md "wikilink")、[高陽等先后担任校長](../Page/高陽.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1941年，江蘇教育學院部分學生並入當年由[陳禮江出任院長在四川璧山成立的國立社會教育學院](../Page/陳禮江.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1950年，江蘇省立教育學院和兩年前更名為中國文學院的原無錫國學專科學校以及1941年創建於[四川](../Page/四川.md "wikilink")[璧山並在抗戰後勝利後遷到蘇州的國立社會教育學院合並為蘇南文化教育學院](../Page/璧山.md "wikilink")。

### 院系調整後

  - 1952年12月，全國院系調整，蘇南文化教育學院和東吳大學文理學院、[江南大學數理系等調整合並成立蘇南師範學院](../Page/江南大學.md "wikilink")，同年定名江蘇師範學院，校址设在东吴大学原址。东吴大学在上海的法学院被撤销，法律系师生转入[华东政法学院](../Page/华东政法大学.md "wikilink")，会计系并往[上海财经学院](../Page/上海财经大学.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1982年，江苏师范学院改制为苏州大学，苏州市财经学校同时并入，增设法律等系。

<!-- end list -->

  - 1986年，苏州大学法律系扩建为法学院。

<!-- end list -->

  - 1995年，苏州蚕桑专科学校并入苏州大学。

<!-- end list -->

  - 1997年，苏州丝绸工学院并入苏州大学。

<!-- end list -->

  - 2000年，苏州医学院并入苏州大学。

<!-- end list -->

  - 2000年5月，法学院更名为王健法学院。

<!-- end list -->

  - 2012年，南京铁道职业技术学院苏州校区并入苏州大学。

<!-- end list -->

  - 到目前为止，苏州大学已发展成为一所拥有哲学、经济学、法学、教育学、文学、历史学、理学、工学、农学、医学、管理学、[艺术学等十二大学科门类的地方综合性大学](../Page/艺术学.md "wikilink")。

## 校训

  - 英文：**Unto a Full-grown Man**
  - 中文：**養天地正氣，法古今完人**

该校训为东吴大学第一任华人校长[杨永清在原英文校训的意译](../Page/杨永清.md "wikilink")“法古今之完人”上增添而来。

## 学校环境

[SuDa_clock_building.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SuDa_clock_building.JPG "fig:SuDa_clock_building.JPG")
[QingXiDongWu_at_Old_SooChow_Univ_in_Suzhou.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:QingXiDongWu_at_Old_SooChow_Univ_in_Suzhou.JPG "fig:QingXiDongWu_at_Old_SooChow_Univ_in_Suzhou.JPG")
苏州大学校区划分可以分为三大校区（天赐庄校区、独墅湖校区、阳澄湖校区）或者细分为8个校区，占地面积3751余亩，建筑面积163万平方米。

  - 天赐庄校区（校本部）：原[东吴大学校址](../Page/東吳大學_\(蘇州\).md "wikilink")，现在主要是物理与光电·能源学部、数学科学学院、法学院、计算机科学与技术学院、电子信息学院和外国语学院使用。
  - 相门外校区（北校区）：原苏州丝绸工学院，1997年并入苏州大学。现在主要是纺织学院使用，与本部相隔一座[相门桥](../Page/相门桥.md "wikilink")。
  - 可园校区（南校区）：原苏州医学院，2000年并入苏州大学。现由[苏州大学附属第一医院使用](../Page/苏州大学附属第一医院.md "wikilink")。
  - 蚕桑地校区（东校区）：现在主要是商学院、体育学院和留学生使用，与本部隔护城河相望，建有东吴桥连同两校区。
  - 独墅湖校区（新校区）：分北（一期）、南（二期）两区，2007年起陆续起用。为苏州大学新校址，主校区，部分学院已搬迁至此。
  - 阳澄湖校区：原[南京铁道职业技术学院苏州校区](../Page/南京铁道职业技术学院.md "wikilink")，2012年并入苏州大学。现主要是机电，沙钢，城市轨道学院使用。
  - 文正校区：为[文正学院](../Page/苏州大学文正学院.md "wikilink")（独立学院）所在校区。
  - 周庄校区：为[应用技术学院](../Page/苏州大学应用技术学院.md "wikilink")（独立学院）所在校区。
  - 老挝校区：位于[老挝首都](../Page/老挝.md "wikilink")[万象](../Page/万象.md "wikilink")，成立于2011年，是中国高校第一个国外校区，也是老挝国内第一所外国大学。

## 现状\[1\]

苏州大学现有哲学、经济学、法学、教育学、文学、历史学、理学、工学、农学、医学、管理学、艺术学等十二大学科门类。学校设有24个学院（部），拥有全日制本科生26175人，全日制硕士生9332人，在职专业学位硕士2891人，全日制博士生1601人，临床博士1593人，各类留学生2911人。学校现设134个本科专业；49个一级学科硕士学位授权点，24个专业学位硕士点；24个一级学科博士学位授权点，1个一级学科专业学位博士点，29个博士后流动站；学校现有4个国家重点学科，8个江苏高校优势学科，5个江苏省重点序列学科，15个“十三五”江苏省一级学科重点学科。截止目前，学校化学、物理学、材料学、临床医学、工程学、药学与毒理学、生物与生物化学、神经科学与行为科学共8个学科进入全球基本科学指标（ESI）前1%。

学校现有2个国家级人才培养基地，4个国家级实验教学示范中心，2个国家级人才培养模式创新实验区，1个国家级大学生校外实践教学基地；1个国家2011协同创新中心（牵头单位）；1个教育部人文社科重点研究基地，1个国家工程实验室，2个国家地方联合工程实验室，1个国家级国际合作联合研究中心，3个国家级公共服务平台，1个国家大学科技园，1个国家重点实验室培育基地，1个江苏省高校国家重点实验室培育建设点，4个江苏高校协同创新中心，16个省部级哲社重点研究基地，29个省部级重点实验室，11个省部级公共服务平台，4个省部级工程中心。

目前，全校教职工5198人，具有副高职称及以上人员2437人，其中两院院士6人、外籍院士1人，“千人计划”入选者13人、“青年千人计划”入选者41人，“长江学者”特聘教授7人、“长江学者”青年学者3人，国家杰出青年基金获得者20人、国家优秀青年基金获得者28人，“万人计划”杰出人才1人、“万人计划”科技创新领军人才3人、“万人计划”青年拔尖人才3人，国务院学位评定委员会学科评议组成员6人，一支力量比较雄厚、结构比较合理的师资队伍已初步形成。

学校纳米科学技术学院被列为全国首批17所国家试点学院之一，成为高等教育体制机制改革特区；学校设立了2个书院，积极探索人才培养新模式，其中敬文书院定位于专业教育之外的“第二课堂”，唐文治书院在“第一课堂”开展博雅教育。近年来，学校学生每年获得国家级奖项200余人次。2013年我校成功举办第十三届“挑战杯”全国大学生系列科技学术竞赛，并以团体总分全国第二的成绩再捧优胜杯；在2015年第十四届“挑战杯”中，1个项目获一等奖、2个项目获二等奖，再次蝉联优胜杯。在近四届奥运会上，陈艳青、吴静钰、孙杨和周春秀四位同学共获得了“五金一银一铜”的佳绩，前国际奥委会主席罗格先生特别致信表示感谢。

2016年，自然科学领域获国家自然科学基金297项，立项数位列全国高校第20位，蝉联地方高校第1位；获国家科技部项目25项；1项成果获国家科学技术进步奖二等奖；5项成果获教育部高等学校科学研究优秀成果奖，其中技术发明二等奖1项，科技进步二等奖4项；6项成果获江苏省科学技术奖，其中一等奖1项，三等奖5项。人文社科领域获得国家级项目19项，其中重大项目1项，重点项目4项；30项成果获江苏省第十四届哲学社会科学优秀成果奖，其中一等奖5项，二等奖13项，三等奖12项；3项成果获江苏优秀理论成果奖；21项成果获江苏省教育科学研究成果奖，其中一等奖4项，二等奖8项，三等奖9项；4项成果获江苏省社科应用研究精品工程奖，其中一等奖1项，二等奖3项；2015年三大检索收录论文3730篇，其中SCIE收录论文2287篇，位列全国高校第21位，其中“中国卓越国际科技论文”1035篇，位列全国高校第19位。2016年我校共申报知识产权1366件（其中国际专利申请68件），授权知识产权1004件。

学校先后与30多个国家、地区的170余所高校和研究机构建立了校际交流关系。学校每年招收来自60余个国家或地区的留学生2000多名。2007年起学校与美国波特兰州立大学合作建立波特兰州立大学孔子学院。2011年，在老挝成功创办中国第一家境外高校──“老挝苏州大学”，该校现已成为国家“一带一路”战略上的重要驿站和文化名片。2010年，入选教育部“中非高校20+20合作计划”，援建尼日利亚拉各斯大学。

苏州大学现有天赐庄校区、独墅湖校区、阳澄湖校区三大校区，占地面积3751亩，建筑面积163余万平方米；学校图书资料丰富，藏书近400万册，中外文期刊30余万册，中外文电子书刊110余万册，中外文数据库82个。学校主办有《苏州大学学报》哲学社会科学版、教育科学版和法学版三本学报及《代数集刊》、《现代丝绸科学与技术》、《中国血液流变学》和《语言与符号学研究》等专业学术期刊。其中，《[苏州大学学报](../Page/苏州大学学报.md "wikilink")（哲学社会科学版）》作为全国中文核心期刊，被评为全国高校三十佳社科学术期刊，2016年被人大复印报刊资料全文转载29篇，在全国1150种高等院校学报转载量排名中名列第7位，在全国综合性学术期刊中名列第34位。

（以上内容截至2017年5月）

## 院部设置

[Soochow_University_Kenneth_Wang_School_of_Law.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Soochow_University_Kenneth_Wang_School_of_Law.JPG "fig:Soochow_University_Kenneth_Wang_School_of_Law.JPG")

### 下属院部

| 院部                                                                                       | 驻地           | 电话       |
| ---------------------------------------------------------------------------------------- | ------------ | -------- |
| [文学院](http://wxy.suda.edu.cn/index.asp)                                                  | 独墅湖二期1005    | 65880500 |
| [传媒学院](https://web.archive.org/web/20170812213512/http://pccsu.suda.edu.cn/)             | 独墅湖二期1005    | 65881608 |
| [社会学院](http://shxy.suda.edu.cn/)                                                         | 独墅湖二期1005    | 65880551 |
| [政治与公共管理学院](http://pac.suda.edu.cn/)                                                     | 独墅湖一期606/607 | 65880164 |
| [马克思主义学院](http://marxism.suda.edu.cn/)                                                   | 独墅湖一期606     | 65883145 |
| [外国语学院](http://sfl.suda.edu.cn/)                                                         | 本部崇远楼        | 65241104 |
| [东吴商学院（财经学院）（东吴证券金融学院）](http://sxy.suda.edu.cn/)                                         | 东区财经科学馆      | 67162489 |
| [王健法学院](http://law.suda.edu.cn/)                                                         | 本部王健法学楼      | 65221343 |
| [教育学院](http://jyxy.suda.edu.cn/)                                                         | 独墅湖二期1005    | 65880806 |
| [艺术学院](http://ysxy.suda.edu.cn/)                                                         | 独墅湖一期601-603 | 65880433 |
| [音乐学院](http://music.suda.edu.cn/CN/default.aspx)                                         | 独墅湖一期炳麟图书馆   | 65882207 |
| [体育学院](http://tyxy.suda.edu.cn/)                                                         | 东区凌云楼        | 67162281 |
| [金螳螂建筑学院](https://web.archive.org/web/20170616183730/http://csxy.suda.edu.cn/)           | 独墅湖二期C07     | 65880193 |
| [数学科学学院](http://math.suda.edu.cn/)                                                       | 本部精正楼        | 65112637 |
| [物理科学与技术学院](http://physics.suda.edu.cn/)                                                 | 本部博习楼        |          |
| [光电科学与工程学院](http://oese.suda.edu.cn/)                                                    | 本部博习楼        |          |
| [能源学院](http://energy.suda.edu.cn/)                                                       | 本部博习楼        |          |
| [物理科学与技术学院](http://phys.suda.edu.cn/Default.aspx)                                        | 本部物理科技楼      | 67870203 |
| [光电信息科学与工程学院](http://oese.suda.edu.cn/)                                                  | 本部逸夫楼        | 67873745 |
| [能源学院](http://energy.suda.edu.cn/Default.aspx)                                           | 本部物理科技楼      | 67875503 |
| [材料与化学化工学部](https://web.archive.org/web/20170101005136/http://chemistry.suda.edu.cn/)    | 独墅湖一期907     | 65880089 |
| [纳米科学技术学院](https://web.archive.org/web/20140714202348/http://nano.suda.edu.cn/main.html) | 独墅湖一期909     | 65883521 |
| [计算机科学与技术学院](http://scst.suda.edu.cn/)                                                   | 本部理工楼        | 65113205 |
| [电子信息学院](http://dzxx.suda.edu.cn/)                                                       | 本部电子信息楼      | 67871179 |
| [机电工程学院](http://jdxy.suda.edu.cn/)                                                       | 阳澄湖校区        | 67165607 |
| [沙钢钢铁学院](http://ssis.suda.edu.cn/)                                                       | 阳澄湖校区        | 67165607 |
| [纺织与服装工程学院](http://textile.suda.edu.cn/)                                                 | 北区丝韵楼        | 67162531 |
| [轨道交通学院](http://jtxy.suda.edu.cn/)                                                       | 阳澄湖校区轨道交通大楼  | 67601052 |
| [医学部](http://medical.suda.edu.cn/)                                                       | 独墅湖一期炳麟图书馆   | 65880083 |
| [基础医学与生物科学学院](http://jysw.suda.edu.cn/)                                                  | 独墅湖一期403     | 65880103 |
| [放射医学与防护学院](http://fyxy.suda.edu.cn/)                                                    | 独墅湖一期402     | 65880052 |
| [公共卫生学院](http://gwxy.suda.edu.cn/)                                                       | 独墅湖一期402     | 65880052 |
| [药学院](http://pharm.suda.edu.cn/)                                                         | 独墅湖二期云轩楼     | 65883022 |
| [护理学院](http://hlxy.suda.edu.cn/)                                                         | 本部维正楼        | 65221443 |
| [第一临床学院](http://fyy.sdfyy.cn/)                                                           | 苏大附一院        | 67780557 |
| [第二临床学院](http://www.sdfey.com/)                                                          | 苏大附二院        | 67783333 |
| [儿科临床医学院](http://cps.suda.edu.cn/)                                                       | 苏大附儿院        | 67786200 |
| [第三临床学院](http://www.czfph.com/default.asp)                                               | 苏大附三院（常州一院）  |          |
| [敬文书院](http://jwsy.suda.edu.cn/index.asp)                                                | 本部二食堂        | 65225325 |
| [唐文治书院](http://twzsy.suda.edu.cn/)                                                       | 独墅湖二期1005    | 65880757 |

### 二级独立学院

| 学院                                | 地址             | 电话       |
| --------------------------------- | -------------- | -------- |
| 文正学院                              | 吴中区越溪吴中大道1188号 | 66555732 |
| [应用技术学院](http://tec.suda.edu.cn/) | 昆山周庄大学路1号      | 82190377 |

除特殊标注以外，所有电话区号均为0512。

## 历任校长

  - [张乃康](../Page/张乃康.md "wikilink")（1982 年 6 月 - 1983 年 9 月）
  - [陈克潜](../Page/陈克潜.md "wikilink")（1983 年 11 月 - 1989 年 1 月）
  - [姜礼尚](../Page/姜礼尚.md "wikilink")（1989 年 1 月 - 1996 年 6 月）
  - [钱培德](../Page/钱培德.md "wikilink")（1996 年 6 月 - 2006 年 6 月）
  - [朱秀林](../Page/朱秀林.md "wikilink")（2006 年 7 月 - 2016 年 1 月）
  - [熊思东](../Page/熊思东.md "wikilink")（2016 年 1 月 -）

## 现任领导

  - 党委书记：江涌

<!-- end list -->

  - 校长：[熊思东](../Page/熊思东.md "wikilink")\[2\]

<!-- end list -->

  - 党委副书记：路建美（兼任副校长）、邓敏

<!-- end list -->

  - 纪委书记：芮国强

<!-- end list -->

  - 副校长：杨一心、蒋星红、陈卫昌、刘标、张晓宏

<!-- end list -->

  - 总会计师：周高

## 知名校友

  - 苏大前身[东吴大学](../Page/东吴大学_\(苏州\).md "wikilink")、[苏州医学院部分知名校友](../Page/苏州医学院.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [赵朴初](../Page/赵朴初.md "wikilink")
  - [孙起孟](../Page/孙起孟.md "wikilink")
  - [胡经甫](../Page/胡经甫.md "wikilink")
  - [陆志韦](../Page/陆志韦.md "wikilink")
  - [谈家桢](../Page/谈家桢.md "wikilink")
  - [倪征燠](../Page/倪征燠.md "wikilink")
  - [唐兰](../Page/唐兰.md "wikilink")
  - [吴其昌](../Page/吴其昌.md "wikilink")
  - [王蘧常](../Page/王蘧常.md "wikilink")
  - [钱仲联](../Page/钱仲联.md "wikilink")
  - [冯其庸](../Page/冯其庸.md "wikilink")
  - [钱俊瑞](../Page/钱俊瑞.md "wikilink")
  - [郭影秋](../Page/郭影秋.md "wikilink")
  - [矫毅](../Page/矫毅.md "wikilink")
  - [杨绛](../Page/杨绛.md "wikilink")
  - [楊鐵樑](../Page/楊鐵樑.md "wikilink")
  - [高文彬](../Page/高文彬.md "wikilink")
  - [裘劭恒](../Page/裘劭恒.md "wikilink")
  - [鄂森](../Page/鄂森.md "wikilink")
  - [桂裕](../Page/桂裕.md "wikilink")
  - [李浩培](../Page/李浩培.md "wikilink")
  - [詹启敏](../Page/詹启敏.md "wikilink")
  - [程金冠](../Page/程金冠.md "wikilink")
  - [蒋纬国](../Page/蒋纬国.md "wikilink")
  - [端木愷](../Page/端木愷.md "wikilink")
  - [石超庸](../Page/石超庸.md "wikilink")
  - [黃仁霖](../Page/黃仁霖.md "wikilink")
  - [施季言](../Page/施季言.md "wikilink")：东吴大学第一个生物学研究生，也是中国第一个生物学研究生

<!-- end list -->

  - 院系调整合并后部分苏大知名校友

<!-- end list -->

  - [宋大祥](../Page/宋大祥.md "wikilink")：动物学家，蛛形学与无脊椎动物专家
  - [王伟林](../Page/王伟林.md "wikilink")：书法家
  - [汤华中](../Page/汤华中.md "wikilink")：1990届本科毕业校友、[北京大学数学科学学院教授](../Page/北京大学数学科学学院.md "wikilink")，第十届“[冯康科学计算奖](../Page/冯康.md "wikilink")”获得者，因其在研究激波捕捉方法的机理和构造双曲守恒律方程的高分辨率格式所取得的成就而获此殊荣。

2000年以后：
[莫寒](../Page/莫寒.md "wikilink")（[SNH48成员](../Page/SNH48.md "wikilink")，已中途退学）

## 参考资料

## 外部链接

  - [苏州大學](http://www.suda.edu.cn/)
  - [台灣東吳大學](http://www.scu.edu.tw/)
  - [蘇州市以及蘇州大學校園的照片](http://www.dsturgeon.net/china2007/suzhouday-e.html)
  - [東吳大學概況及聖約翰堂略記](https://web.archive.org/web/20080411235059/http://horus.blogbus.com/logs/10052879.html)
  - [東吳大學 林堂（Allen
    Hall）](https://web.archive.org/web/20080411235104/http://horus.blogbus.com/logs/10058432.html)
  - [東吳大學 孫堂（Anderson
    Hall）](https://web.archive.org/web/20080411235230/http://horus.blogbus.com/logs/10525040.html)

## 参见

  - [苏州市](../Page/苏州市.md "wikilink")
  - [江蘇省立教育學院](../Page/江蘇省立教育學院.md "wikilink")
  - [無錫國學專修學校](../Page/無錫國學專修學校.md "wikilink")
  - [东吴大学](../Page/东吴大学.md "wikilink")
  - [東吳大學 (台灣)](../Page/東吳大學_\(台灣\).md "wikilink")

{{-}}

[苏州大学](../Category/苏州大学.md "wikilink")
[Category:苏州学校](../Category/苏州学校.md "wikilink")
[Category:苏州高等院校](../Category/苏州高等院校.md "wikilink")
[Category:1952年創建的教育機構](../Category/1952年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:一流学科建设高校](../Category/一流学科建设高校.md "wikilink")

1.
2.